@inproceedings{Niu:RECITAL:2022,
    author = "Niu, Boyu",
    title = "\'Etapes pr\'eparatoires pour la d\'etection des valeurs humaines dans des commentaires du domaine de la parfumerie",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 24e Rencontres Etudiants Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "47-54",
    note = "Detecting Human Values in Comments on Perfumery",
    abstract = "La d\'etection des valeurs humaines dans le texte est une t\^ache qui int\'eresse les industriels dans la mesure o\`u elles compl\`eten t le profil des consommateurs. Cette d\'etection n\'ecessite des outils et des m\'ethodes issues du traitement automatique des langues (TAL) et s'appuie sur un mod\`ele psychologique. Il n'existe que tr\`es peu de travaux, alliant mod\`eles psychologiques de valeurs humaines et extraction de leur r\'ealisation linguistique sur les r\'eseaux sociaux \`a l'aide du TAL. Dans cet article, apr\`es avoir d\'efin i le mod\`ele des valeurs de Schwartz que nous utilisons ainsi que le corpus en cours de construction pour le domaine de la parfumerie, nous proposons quelques pistes de r\'eflexion possibles pour la construction de technologies permettant de relier des marqueurs textuels \`a des valeurs humaines.",
    keywords = "Mod\`ele des valeurs humaines, d\'etection automatique, TAL, \'etudes psycholinguistiques, parfumerie",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2022/11.pdf"
}
